\begin{tutorial}{Либерлун}

Пусть $x$ -- еще не доставленная доля сообщения первой станции. Представим $H$ в виде  $H=10 \times k+r$, где $k$ и $r$ -- целые положительные числа, причем $r<10$. Сигнал отправляли в моменты времени $0,~10,~20,\dots,~10\times k$, то есть, было $k+1$ отправлений, при этом, потери соответственно составляли $q,~q^2, \dots,~q^{k+1}$.

Рассмотрим первую станцию. Если после времени последнего $k+1$-ого отправления сигнала прошло менее 3 часов, то $x=q^{k+1}+q^k*p*a_1$, где $q^k*p*a_1$ означает долю, перехваченную ретрансляторами. Иначе, $x=q^{k+1}$ -- часть сообщения уже дошла от ретрансляторов до адресата.

Тогда, $1-x$ -- доля сообщения, полученного адресатом. Описанным образом вычисляем для каждой станции связи долю полученного сообщения и проверяем, меньше ли $S$.

\end{tutorial}
